不銹鋼鑊想唔痴底 但啲野又好快燶 應該點？

是咁的 想用隻鑊黎整幾味
知道不銹鋼鑊要做到水珠測試先唔痴底
但係隻鑊做到水珠既時候 果陣已經好熱
之後落油 咪熱上加熱
如果爆吓啲 薑蒜 先 次次都好快就會燶
熄火等一陣又怕涷咗會痴鑊
各位巴絲應該點先好？

唔好爆咁耐

蒜後落

落油後較細火少少

大火熱鍋熱油 轉細火爆薑蔥
落野 再轉中火

凍鑊落油會唔會好d？
我平時係凍鑊落等油滾左先爆炒

熱鍋冷油

先放油會令啲色深咗

凍鑊落油

油落多啲，手腳快啲

炒肉同洋蔥嘅話
痴咗底先正

冇記錯係熱鍋冷油 gordon都講過要熱鍋再落油先 唔係油burn個pan都未熱

一落薑蒜個鑊剷要一路推，變色出味就要落料
答案：切好哂啲料先開鑊，手腳快啲

煎炸野就一定熱鑊熱油
我諗你都唔會想食到成口油

爆野炒野就熱鑊溫油

凍鑊凍油唔係無 好少情況會用到
我諗住家飯唔需要用到

屋企炒餸 燒到隻鑊/pan出少少白煙 就可以落油
過5秒左右就可以落料爆

屋企炒 唔建議跟出面廚房做法 剩係爐頭都差太遠

檸檬 事先捽
BBQ烤架同理

點解唔簡單少少買隻易潔鑊